- JSON (JavaScript Object Notation) adalah format untuk data delivery yang berbasis bahasa JavaScript. Karena berbasis bahasa JavaScript maka kita juga dapat menggunakan operasi JavaScript pada JSON
- XML (Extensible markup language) adalah format untuk data delivery yang di-design untuk membawa/mentransfer data, bukan men-display data.
- HTML (HyperText Markup Language) adalah markup language yang fungsinya untuk membuat/mendesain content pada web. HTML memiliki berbagai tag dan atribut untuk menentukan struktur hingga desain dokumen pada web. HTML dirancang untuk men-display data
